\documentclass[a4paper,12pt]{tufte-book}

%% Well understand input, and nice output
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[french]{babel}

\hypersetup{colorlinks}% uncomment this line if you prefer colored hyperlinks (e.g., for onscreen viewing)

%%
% Book metadata
\title{Voyage en Écosse\thanks{Compilé et édité par Lilian Besson.}}
\author[Lilian, Sélim, Angèle et Clément]{Lilian, Sélim, Angèle et Clément}
\publisher{Lilian Besson}

\usepackage{palatino}

% \renewcommand*{\thefootnote}{\alph{footnote}}

%%
% For nicely typeset tabular material
\usepackage{booktabs}

%%
% For graphics / images
\usepackage{graphicx}
\setkeys{Gin}{width=\linewidth,totalheight=\textheight,keepaspectratio}
\graphicspath{{graphics/}}

% The fancyvrb package lets us customize the formatting of verbatim
% environments.  We use a slightly smaller font.
\usepackage{fancyvrb}
\fvset{fontsize=\normalsize}

%%
% Prints a trailing space in a smart way.
\usepackage{xspace}

% Prints the month name (e.g., January) and the year (e.g., 2008)
\newcommand{\monthyear}{%
  \ifcase\month\or janvier\or février\or mars\or avril\or mai\or juin\or
  juillet\or août\or septembre\or octobre\or novembre\or
  décembre\fi\space\number\year
}

\providecommand{\tightlist}{%
\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% Inserts a blank page
\newcommand{\blankpage}{\newpage\hbox{}\thispagestyle{empty}\newpage}

\begin{document}

% Front matter
% \frontmatter

% r.1 blank page
% \blankpage

% r.3 full title page
\maketitle


% v.4 copyright page
\cleardoublepage
\newpage
\begin{fullwidth}

\fontsize{14}{16}\selectfont

~\vfill

\par
\begin{center}
  \emph{À Hélène, que l'on aurait aimé avoir avec nous.}
\end{center}

~\vfill

\thispagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{\baselineskip}
Copyright \copyright\ \the\year\ \thanklessauthor

\par\smallcaps{Publié par \thanklesspublisher}

\par
\url{https://perso.Crans.org/besson/Ecosse_2018_en_alexandrins/}


\par Cette œuvre est mise à disposition sous licence Attribution - Pas d'Utilisation Commerciale - Pas de Modification 4.0 International. Pour voir une copie de cette licence, visitez \url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/} ou écrivez à Creative Commons, PO Box 1866, Mountain View, CA 94042, USA.\index{license}

\par\textit{Première édition, \monthyear}
\end{fullwidth}

% r.5 contents
% \tableofcontents

% \listoffigures

% \listoftables

% ---

% % r.9 introduction
% \cleardoublepage
% \chapter{Introduction}



% % r.10 all the poems
% \cleardoublepage
\clearpage
% \chapter*{Poèmes}

\fontsize{16}{19}\selectfont

\begin{fullwidth}
  \input{Ecosse.tex}
\end{fullwidth}


% r.10 conclusion
\cleardoublepage

\fontsize{16}{19}\selectfont
\chapter*{À propos}

Ce document a été compilé par mes soins, à partir d'un texte écrit par moi et mes trois amis, Sélim, Angèle et Clément, avec qui j'ai voyagé en Écosse en août 2018.
Ce document date du mercredi 8 août 2018.

Chaque poème est enregistré comme un document Markdown\footnote{\url{https://daringfireball.net/projects/markdown/}},
qui est ensuite compilé en \LaTeX{} par pandoc\footnote{\url{http://pandoc.org/}}.

Le document principal est un simple document \LaTeX,
utilisant le style très épuré de Tufte-\LaTeX{}\footnote{\url{https://github.com/Tufte-LaTeX/tufte-latex}}.

Ce document   à été imprimé en septembre 2018.

-- Lilian Besson

\newpage
\blankpage

\end{document}
